國際戰線中的「我們」 - 陳也

國際戰線中的「我們」 - 陳也

112求援國際，堅守自治，全球50城市撐香港。人在多倫多，微雨下前赴。天氣冷，現場有年輕人戴頭盔，但不多，頭盔依家呢，保護力有限啦，黑警國產TG和椒彈放題「教育」市民，區區除了半山這些政商豪區，平安符傍身都冇乜用。咁遊行又有冇用呢？多市朋友喻為凍過殮房的溫尼伯市，也同步起行撐香港，手足有難，國際兄弟又點會怕急降的低溫。多倫多市中心行程，不泛中年人家，臉上寫滿了一句說話：與年輕人結伴，何其榮幸。更多人在直播中看到了時差中行前半天發生在motherland的黑警兇暴實錄，勁嬲兼勁心痛。

有移居四十年的女士，對香港人印象停留在港英殖民時期，第一次出來行，哽咽說這五個月，「你們香港人讓我學習了很多很多」。我安慰她，是「我們」一起學習、進化，運動裏，不分你我，無國界聯繫。身在多市還趕上「與香港記者同行」相片展，立場與港台兩位年輕女記者的分享會迫爆展場。尊子漫畫展在York大學同步舉行到17號。開幕時，外國朋友邊睇漫畫邊說：「我還記得97那個儀式，當時是世界關注的大事。今日呢，更大件事，更多加拿大人關注。」他說很多外國人上周起被拒從中國陸路過關進入香港。林奠跟韓正會面，是要敲定鎮壓時間表？抑或揹鑊埋單？

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com